\chapter{Theoreme}\label{sec:theoreme}

\section{Mathematische Theoreme}\label{sec:math_theoreme}

\blindtext

\begin{theorem}[Bezeichnung des Theorems]
	\blindtext
	\begin{equation}\label{eq:theorem}
	\begin{pmatrix}
	x & y\\
	z & v
	\end{pmatrix}
	\end{equation} 
	\begin{equation}
	\left(
	\begin{matrix}
	a_1 & b_1\\
	a_2 & b_2
	\end{matrix}
	\left|
	\begin{matrix}
	c_1\\
	c_2
	\end{matrix}
	\right)
	\right.
	\end{equation} 
\end{theorem}\index{Theoreme!theorem}

\blindtext
	
\begin{lemma}[Bezeichnung des Lemmas]
	\blindtext
	\begin{equation}\label{eq:lemma}
	\sum_{i=1}^N i^2
	\end{equation}
\end{lemma}\index{Theoreme!lemma}
		
\blindtext[3]
		
\begin{corollary}[Bezeichnung des Korollars]
	\blindtext
	\begin{equation}\label{eq:corollary}
	\sum_{i=1}^N i^2
	\end{equation}
\end{corollary}\index{Theoreme!corollary}

\blindtext	

\begin{proposition}[Bezeichnung der Proposition]
	\blindtext
	\begin{equation}\label{eq:proposition}
	\sum_{i=1}^N i^2
	\end{equation}
\end{proposition}\index{Theoreme!proposition}

\blindtext
		
\begin{beweis}[Bezeichnung des Beweises]
	\blindtext
	\begin{equation}\label{eq:beweis}
	\sum_{i=1}^N i^2
	\end{equation}
\end{beweis}\index{Theoreme!beweis}

\blindtext
			
\begin{satz}[Name des Satzes]
	\blindtext
	\begin{equation}\label{eq:satz}
	\sum_{i=1}^N i^2
	\end{equation}
\end{satz}\index{Theoreme!satz}

\blindtext

\section{Sonstige Theoreme}\label{sec:sonstige_theoreme}

\blindtext

\begin{definition}[Bezeichnung der Definition]
	\blindtext
\end{definition}\index{Theoreme!definition}

\blindtext

\begin{example}[Bezeichnung des Beispiels]
	\blindtext
\end{example}\index{Theoreme!example}

\blindtext

\begin{exercise}[Bezeichnung der Übung]
	\blindtext
\end{exercise}\index{Theoreme!exercise}

\blindtext